# Помощник заполнения ассортимента

<!--toc begin-->
## Содержание документа
- [Краткая инструкция](#краткая-инструкция)
    - [Первый вариант: моношаблон](#первый-вариант-моношаблон)
    - [Второй вариант: мультиформат](#второй-вариант-мультиформат)
<!--toc end-->

## Краткая инструкция

![ ](./media/image1.png)

При заполнении Списка матриц и Списка ТТ: 
- Добавить-выбирает по 1шт
- Подбор-можно выбрать список матриц

### Первый вариант: моношаблон

Используется когда в списке матриц только одна матрица для всех категорий

![ ](./media/image2.png)

### Второй вариант: мультиформат

Используется когда нет четкой привязки **ТТ** - **Матрица**. В ассортименте по определенным категориям используются другие матрицы.

>Пример.
>- Весь товар категории **А** но есть исключения
>- Аквариумная химия: **В**
>- Аквариумы: **С**

![ ](./media/image3.png)

